\section{Construction d’une application de visualisation interactive de modèles 3D}

\begin{frame}{Objectifs du projet}{Construction d’une application de visualisation interactive de modèles 3D}
    {
        \centering
        \def\ShowModel{true}
        \def\ShowRender{true}
        \subimport*{../figures/}{objectifs}
    }

    Permettre à l’utilisateur final de~:
    \begin{itemize}
        \pause
        \item sélectionner un modèle parmi ceux disponibles~;
        \pause
        \item visualiser le modèle sélectionné~;
        \pause
        \item interagir avec le modèle avec des outils de~:
        \begin{itemize}
            \item changement de point de vue,
            \item gestion de la lumière,
            \item mesure des distances et des angles.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Maquette fonctionnelle}
    \only<1>{
        \subimport*{./figures/}{maquette}
    }
    \only<2>{
        \def\HideHeader{true}
        \def\HideFooter{true}
        \def\HideTools{true}
        \def\HideModels{true}
        \subimport*{./figures/}{maquette}
    }
\end{frame}

\begin{frame}{Qu’est-ce qu’un rendu~?}
    \begin{block}{Définition}
        \textbf{Rendu~:} processus qui, à partir d'un modèle 3D et d’un point de vue, calcule l’image 2D représentant la vue de la scène qu’aurait un observateur en ce point.
    \end{block}

    \begin{center}
        \subimport*{./figures/}{render}
    \end{center}

    \citetitle{methode-rendu-2012},~\textcite{methode-rendu-2012}.
\end{frame}

\begin{frame}{Rendu 3D sur le web}{Pile de technologies pour le rendu}
    \centering
    \subimport*{./figures/}{graphics-webgl}
\end{frame}

\begin{frame}{Rendu 3D sur le web}{Web Graphics Library (WebGL)}
    \begin{minipage}[t]{.475\textwidth}
        \begin{itemize}
            \itemcheck Permet d'exploiter les ressources de la carte graphique.
            \itemcheck Intégré au navigateur, ne nécessite pas de plugin.
            \itemcheck Multiplateformes.
        \end{itemize}
    \end{minipage}\hfill%
    \begin{minipage}[t]{.475\textwidth}
        \begin{itemize}
            \itemcross Interface impérative.
            \itemcross Difficile à prendre en main.
        \end{itemize}
    \end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Rendu 3D sur le web}{Pile de technologies pour le rendu}
    \centering
    \subimport*{./figures/}{graphics-libs}
\end{frame}

\begin{frame}{Rendu tridimensionnel sur le web}{Three.js}
    Principaux apports :
    \begin{itemize}
        \item orientée objet~;
        \item gestion de l'éclairage~;
        \item application de textures facilitée.
    \end{itemize}

    \vspace{0.5cm}
    \textcite{parisi-2012-webgl} et \textcite{three-js-api-obj}
\end{frame}

\begin{frame}{Maquette fonctionnelle}
    \def\HideHeader{true}
    \def\HideFooter{true}
    \def\HideRender{true}
    \def\HideModels{true}
    \subimport*{./figures/}{maquette}
\end{frame}

%Insérer schéma appli, zoom sur outils

\begin{frame}{Interface graphique utilisateur}{Interface des outils : Dat.GUI}
  \begin{itemize}
      \item \textit{Micro-framework} créé en 2011 en JavaScript
      \item Permet de réaliser des interfaces graphiques très simples
      \item Permet de modifier facilement les valeurs des variables
  \end{itemize}

  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.5]{./figures/dat-gui.jpg}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Maquette fonctionnelle}
    \def\HideRender{true}
    \def\HideTools{true}
    \subimport*{./figures/}{maquette}
\end{frame}

\begin{frame}{Interface graphique utilisateur}{Interface générale de l'application}

    % \includegraphics[scale=0.2]{./figures/logo/libraries}
    \begin{center}
    \begin{tikzpicture}

        \node[
            label={below:Angular}
        ] (angular) {\includegraphics[height=2cm]{./figures/logo/angular}};

        \node[
                right=2cm of angular,
                label={below:Vue}
            ] (vue) {\includegraphics[height=2cm]{./figures/logo/vue}};

            \node[
                    right=2cm of vue,
                    label={below:React}
                ] (react) {\includegraphics[height=2cm]{./figures/logo/react}};

    \end{tikzpicture}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{Interface graphique utilisateur}{Interface générale de l'application : Vue.js}

      \begin{minipage}{0.05\linewidth}
        \begin{flushright}

          \includegraphics[scale=0.2]{./figures/logo/vue}
        \end{flushright}
      \end{minipage}
  \hfill
    \begin{minipage}{0.8\linewidth}
        \begin{flushleft}
         \begin{itemize}
            \item Léger et performant.
            \item Organisation du code par composant.
            \item Documentation exhaustive et API simple.
        \end{itemize}
     \end{flushleft}
    \end{minipage}
    \vspace{0.7cm}

    Comparaison effectuée à l'aide de \textcite{sharma-comparison}.
\end{frame}
